惡犬咬死狗 主人：10年數宗不算多

惡犬咬死狗 主人：10年數宗不算多

港聞

狗主崔女士的外傭帶狗時，曾被發現狗無戴口罩。

【本報訊】《蘋果》報道大嶼山貝澳有惡犬接二連三襲擊其他狗隻，造成兩死五傷事故後，原本婉拒訪問的涉事獨立屋戶主崔姓婦人，昨日主動聯絡本報，強調已為意外做足防備措施，並指過去10多年來僅發生數宗襲擊事故並不算多，指摘其他狗主將責任推給她不公道。

反指鄰居犬隻「唔夠打」

「呢啲係無可避免嘅意外」，所飼養的狗隻多次襲擊他人的主人崔稱，絕對不想這些事情發生，「主要因為對方啲狗老弱傷殘，打就唔夠打，咁我自己啲狗就壯年、雄性」。崔承認飼養的17隻狗隻中，其中有3隻具攻擊性及野性，現時已禁止外傭帶出街外，「其實10幾年係得幾單……而且呢啲（事故）唔係單方面，唔好將矛頭指向我」。

在貝澳居住10多年的崔，自言是愛狗人士，屋內飼養共17頭犬隻，「最初喺山邊執返嚟，原本有4至5隻」。後因沒有替家犬絕育，結果繁殖至現時數量，品種多為唐狗或混種犬，部份品性較兇惡，所以曾出意外，包括日前報道的5宗事故。崔又稱已不斷改善，包括要求外傭帶狗隻到遍遠地方散步，如長沙、塘福、甚至昂坪。

對於其外傭日前向記者指因不夠口罩供狗隻使用，崔澄清「意思係啲狗去沙灘整甩咗（口罩）搵唔返，又冇及時買」，強調已要求外傭一人帶一狗及為狗戴口罩。 崔稱「我都係受害者，好多損失，要請多幾個人、日日車啲狗去咁遠嘅地方要油費」。

而過去賠償的醫藥費涉款近5萬元，又質疑對方過度索償，「4、5單，每次一萬咁，我都肯畀」。

愛犬受襲的德國籍婦人Okka則對崔解釋有保留，「我們從來沒有看過她的狗隻有戴口罩」。而該獨立屋前日再有近10隻狗逃脫跑到鄰居範圍，顯示涉事獨立屋根本沒管束狗隻。

■記者龔蕙芝

狗主崔女士

正垃圾狗主

Cls 祝佢冚家生cancer

狗咬死人
佢主人一定要連埋隻狗啪咗佢
咁鍾意狗呀嗱

主要因為對方啲狗老弱傷殘，打就唔夠打，咁我自己啲狗就壯年、雄性

如果佢比人打死係唔係只好認命？

古代咁

買隻最好打既品種
好似pkm 咁行過就可以開戰

啲狗有咁嘅主人真係唔好彩.

好似連登仔咁,架車抄上行人道車死人都要屌個行人避唔切

啊啲所謂富婆通常都係無乜人性

祝佢養狗為患 比自己既狗咬返

弱肉強食，物競天擇

既然佢都住係大自然，不如去打死佢
弱肉強食，物競天擇啊

西女人

打死晒啲廢中廢老

已後強姦犯同殺人犯都多個抗辯理由

華明邨狗殺手is watching you

要狗載口罩😷會可憐

有冇人養藏獒去挑戰下

佢d藉口我忍唔住笑左

牛油狗

事主六十年被狗強姦幾次不算多

引入支那人, 養隻老虎同佢隻狗打啦

呢啲老女人真係唔死都無撚用
養狗唔識教狗 最終啪針既唔係佢
佢梗係講得輕鬆啦